狗肉節千狗獲救 慘遭美籍華商送進另一地獄！！

成立動物團體「The Animal Hope & Wellness Foundation」的美籍華人富商程馬克（Marc Ching，音譯）於今年6月在廣西玉林舉行的荔枝狗肉節中，出錢買下1000隻即將送入屠房的狗隻。惟英國傳媒於近日揭發，獲救狗隻在惡劣環境中相繼因缺乏治療死去，有義工形容狗隻只是走進另一個地獄。程馬克堅稱不後悔救出狗隻，又指牠們的生存機會本來已是十分渺茫。

據悉，獲救的1000狗隻有700隻被送往廣西南寧的佛寺，但寺內人員因信仰問題而拒絕治療染病的狗隻，令被困籠中的牠們相繼死去。程馬克又與負責領導中國義工隊的商人貝里（Jeffrey Beri）鬧翻，指控對方挪用善款及性騷擾義工人員。

程馬克其後闖入安置了另外300狗隻的南寧狗場，領走了其中100隻，並送往湖南長沙的狗場。有泰國狗隻保護組織把其中70隻狗安排到海外領養，國際人道協會資助另外120隻狗到海外。由程馬克慈善基金資助、位於長沙的狗場則繼續飼養其中90隻狗。

有照顧狗隻的義工指摘程馬克，認為比起讓狗隻在痛苦中死去，倒不如在屠場中打暈後被殺，又指程馬克曾讓義工離開，任由染病的狗隻自生自滅。程馬克承認他被救的狗隻中，有30%可能已死亡。

然而，他強調不會後悔拯救狗隻，又指牠們的生存機會本來已是十分渺茫。程馬克曾與一眾荷里活影星包括麥迪文等人拍攝短片，呼籲關注狗隻受虐。程馬克是一名日韓混血兒，後來由一對中日國籍的夫婦收養。

程馬克（下排中）曾與一眾荷里活影星拍片，關注狗隻受虐。（資料圖片）

生於地獄鬼國，早死早著